IBKR margin問題

網上google+YT教學, 但睇唔明關於buy/sell問題, 希望各ching幫下忙
假設我HKD轉USD (buy USD/sell HKD), 喺TWS操作唔係純貨幣兌換咩? 點解MTD interest會有數嘅? 即係借咗錢?? 呢度卡住咗, 都唔知幾時係貨幣兌換幾時係借錢....

負數未借緊
正數未無借囉

um....咁有冇純貨幣兌換操作?

一係自己計
一係用手機禁全部對換
網頁無得懶人對錢

我都成日唔明

咁都唔明

um..........自己計?!
我而家唔係想知d兌換率喎....
或者講得唔清楚....
我只係想知點樣由HKD轉USD
純兌換不涉及借錢
而唔係借咩幣買咩幣然後畀息喎....
究竟IB有冇㗎

你有冇入過隻app

一轉就當借錢....唔通冇得純貨幣兌換?
定因為係margin account所以冇得純貨幣兌換?

website only...
點解一定要apps? website功能咁強都做唔到?

廢既手殘既就用app

所有外幣兌換用currency pair 操作
例 USD.HKD
buy 10000 USD.HKD = 買一萬美金 付出 一萬×匯率 港幣
sell 10000 USD.HKD = 賣一萬美金 收到 一萬×匯率 港幣

如果係孖展戶口佢會比你負數
例如有五萬港紙 buy 10000 USD.HKD
咁你個HKD就會負數，姐係借緊佢錢。

um.....tks
咁其實即係margin a/c下, 做貨幣兌換就局你一定借錢而冇得純兌?

咁唔怪得啱你用...

你咁勁都唔識用，一定係大戶
平時有人跟開

計住唔好比佢負數囉
例如十萬港紙就buy 12900 USD.HKD
Desktop TWS 有功能比你計

其實戶口有足夠錢都局我要借?
例如我有HKD78000 > USD10000
有冇得純轉而唔係借錢??

有HKD78000
假設匯率7.8
你order buy USD.HKD 10000
成交之後會變成
HKD 0 (或者有啲零頭)
USD 10000
唔會借錢

IB 同其他唔同係呢個係市場嚟
兩個客係對到盤
所以IB收commision

哦, 總之兌嘅時候唔好畀佢負數就唔算借錢...tks

佢地利率係幾多

每個人唔同 睇你啲股票有幾分散

HKD: 4.467%, USD: 3.05%, CHF/JPY: 1.5%

買股都係咁樣？
要計住有幾多錢去買 一負就係借？
另外如果借咗點樣還？

入返錢或者賣股未得

巴打你要係 advanced 果到改做 FXCONV 先係轉真外匯

FXCONV冇關係
唔使轉都係換錢

最簡單確定冇得借錢就係轉返cash account，
不過樣樣嘢都要等結算。

咁想問下IDEALPRO/FXCONV有乜分別? 當夠錢/唔夠錢下兌換又有乜分別?

用IB就係想leverage嘛

冇記錯的話 idealpro會當係instrument show係 portfolio 所以會有profit and loss
FXCONV 就唔會

用app入 係資金果度有個制見轉轉貨幣之類
用呢個function會冇咁複習

樓主講既負數應該係profit/loss既負數，唔係account balance既負數

唔洗轉當你炒外匯 應該要計息？

喺Account > Market Value > Real FX Balance嘅負數

如果分別只係有/冇得睇profit and loss.....都有啲多此一舉喎

我平時用開IBKR, 專登開個trader workstation黎睇，如果你Real FX Balance係負，即係你借左ib錢啦

我想搭單問
margin係點樣收利息？
當借美金係咪每日計 借幾多 x 3.05%/365 ?
唔該

唔會，其實全部都係換真錢。
IDEALPRO只係會有個USD.HKD position 喺度幫你記住
喺TWS噉delete就可以會清左佢。

自己睇，水蛇春咁長。

1. rate 係floating，日日唔同
2. USD係除360
3. 每月尾／月頭先扣錢

唔該
想問下每日個rate係點搵? reference benchmark rate? 好似好細

唔係，佢係reference 再加佢自訂嘅rate

佢個表好齊，例如借usd 就係3.05%, 即係reference 再加1.5%

有錯請指正

我paper trade a/c見到JPY負咗幾十, 隔離MTD '0'
USD球幾, MTD正2xx, 正數好似話係畀我嘅利息, 不過都唔知佢點計

3.05% (BM + 1.5%)
BM+1.5%其實係咩

BM係benchmark rate ,睇返個表係1.550% , 可能會日日變， 1.5%係 IB 自己訂嘅息率，加埋就係3.05%, 原理好似按揭嗰啲 H+1.x%咁

tks
Benchmark Rate
The Benchmark Rate is an internationally recognized rate of interest for overnight deposits which IB uses as a basis for determining the rates at which we pay (i.e., benchmark less a spread) and charge (i.e., benchmark plus a spread) interest to client accounts It's important to note that each available currency is assigned a unique Benchmark Rate and that Benchmark Rates are subject to change on a daily basis.

idle cash 都有利息，又係睇返ib個表，佢俾緊嘅利息係BM-0.5%=1.05%, 不過要多過十萬usd 先有

btw 如果唔想自己計數，想換10000hkd 做usd 又唔想負錢，喺TWS order entry 可以用hkd 作為單位input, 咁就唔使自己計

FX用apps換最簡單